{"peliculas": [{"T\u00edtulo": "Peter Doherty: Stranger In My Own Skin", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-16", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/peter_doherty_stranger_in_my_own_skin-557909789-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Documental", "Documental sobre m\u00fasica", "Biogr\u00e1fico"], "Sinopsis": "La verdad de una historia nunca contada del cantante de rock brit\u00e1nico Peter Doherty, a partir de m\u00e1s de 200 horas de rodaje exclusivo durante m\u00e1s de 10 a\u00f1os. El cantante y compositor de The Libertines acaba cayendo en la oscuridad mientras est\u00e1 en la cima de su \u00e9xito, y lucha contra sus propios demonios. (FILMAFFINITY)", "Director": "Katia deVidas", "Reparto": ["Pete Doherty"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "The Hunger Games: The Ballad of Songbirds and Snakesaka", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-17", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/the_hunger_games_the_ballad_of_songbirds_and_snakes-505868107-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Ciencia ficci\u00f3n", "Acci\u00f3n", "Aventuras", "Distop\u00eda", "Precuela"], "Sinopsis": "Ambientada en un Panem postapocal\u00edptico, nos hace retroceder varias d\u00e9cadas antes del comienzo de las aventuras de Katniss Everdeen. El joven Coriolanus Snow ser\u00e1 el mentor de Lucy Gray Baird, la ni\u00f1a seleccionada como tributo del empobrecido Distrito 12. La joven sorprender\u00e1 a todos al cantar en la ceremonia de inauguraci\u00f3n de los D\u00e9cimos Juegos del Hambre en los que Snow intentar\u00e1 aprovecharse de su talento y encanto para sobrevivir. (FILMAFFINITY)\n\n\nEstreno: noviembre 2023.", "Director": "Francis Lawrence", "Reparto": ["Tom Blyth", "Rachel Zegler", "Hunter Schafer", "Viola Davis", "Peter Dinklage", "Josh Andr\u00e9s Rivera", "Jason Schwartzman", "Ashley Liao", "Burn Gorman", "Fionnula Flanagan", "Kaitlyn Akinpelumi", "Kjell Brutscheidt", "Mackenzie Lansing"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "La ermita", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-17", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/la_ermita-648510610-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Fant\u00e1stico", "Terror", "Drama", "Sobrenatural", "Fantasmas", "Vida rural"], "Sinopsis": "Emma (Maia Zaitegi) quiere aprender a comunicarse con el esp\u00edritu de una ni\u00f1a que lleva siglos atrapada en la ermita de su pueblo. Intenta convencer a Carol (Bel\u00e9n Rueda), una incr\u00e9dula y falsa m\u00e9dium, para que le ense\u00f1e a hablar con fantasmas. Su ayuda ser\u00e1 el \u00fanico camino para seguir unida a su madre enferma cuando ella muera. Si Carol no la protege, la vida de Emma correr\u00e1 peligro.", "Director": "Carlota Pereda", "Reparto": ["Bel\u00e9n Rueda", "Maia Zaitegi", "Laura Gal\u00e1n", "Anastasia Russo", "Loreto Maule\u00f3n", "Jon Olivares", "Josean Bengoetxea", "Elena Irureta", "Nagore Aranburu", "Eric Probanza", "Amets Otxoa", "Gaizka Ugarte", "Ane Pikaza", "I\u00f1aki Beraetxe", "Ainhoa Aierbe", "Bel\u00e9n Cruz"], "Valoracion": "4,4"}, {"T\u00edtulo": "Thanksgiving", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-17", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/thanksgiving-720919335-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Terror", "Slasher", "D\u00eda de Acci\u00f3n de Gracias"], "Sinopsis": "Tras un Black Friday en el que se producen disturbios que acaban en tragedia, un misterioso asesino inspirado en la festividad de Acci\u00f3n de Gracias aterroriza Plymouth, en Massachusetts \u2013 lugar de origen de la tristemente c\u00e9lebre festividad. Versi\u00f3n en largometraje del celebrado falso tr\u00e1iler de Eli Roth para \"Grindhouse\".", "Director": "Eli Roth", "Reparto": ["Patrick Dempsey", "Addison Rae", "Milo Manheim", "Jalen Thomas Brooks", "Nell Verlaque", "Rick Hoffman", "Gina Gershon", "Karen Cliche", "Tim Dillon", "Tomaso Sanelli", "Jenna Warren", "Jordan Poole", "Shailyn Griffin"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Que nadie duerma", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-17", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/que_nadie_duerma-673612064-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Intriga"], "Sinopsis": "Luc\u00eda pierde su empleo como programadora inform\u00e1tica y decide dar un giro en su vida: convertirse en taxista. Al volante de su taxi, recorriendo las calles de Madrid, esperar\u00e1 pacientemente la ocasi\u00f3n de llevar en \u00e9l a su vecino desaparecido, del que se ha enamorado.", "Director": "Antonio M\u00e9ndez Esparza", "Reparto": ["Malena Alterio", "Aitana S\u00e1nchez-Gij\u00f3n", "Jos\u00e9 Luis Torrijo", "Rodrigo Pois\u00f3n", "Manuel de Blas", "I\u00f1igo de la Iglesia", "Mariona Ribas", "Federico P\u00e9rez", "Mariano Llorente"], "Valoracion": "6,2"}, {"T\u00edtulo": "The Lord of the Rings: The Two Towers", "Fecha de lanzamiento": "2002-11-17", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/the_lord_of_the_rings_the_two_towers-450612576-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Fant\u00e1stico", "Aventuras", "Acci\u00f3n", "Fantas\u00eda medieval", "Espada y brujer\u00eda", "Cine \u00e9pico", "Secuela", "Pel\u00edcula de culto"], "Sinopsis": "Tras la disoluci\u00f3n de la Compa\u00f1\u00eda del Anillo, Frodo y su fiel amigo Sam se dirigen hacia Mordor para destruir el Anillo \u00danico y acabar con el poder de Sauron, pero les sigue un siniestro personaje llamado Gollum. Mientras, y tras la dura batalla contra los orcos donde cay\u00f3 Boromir, el hombre Aragorn, el elfo Legolas y el enano Gimli intentan rescatar a los medianos Merry y Pipin, secuestrados por los orcos de Mordor. Por su parte, Saur\u00f3n y el traidor Sarum\u00e1n contin\u00faan con sus planes en Mordor, a la espera de la guerra contra las razas libres de la Tierra Media. (FILMAFFINITY)\n\nReestreno en cines Espa\u00f1a (versi\u00f3n extendida): 17 noviembre 2023", "Director": "Peter Jackson", "Reparto": ["Elijah Wood", "Viggo Mortensen", "Ian McKellen", "Sean Astin", "Andy Serkis", "John Rhys-Davies", "Orlando Bloom", "Bernard Hill", "Miranda Otto", "David Wenham", "Dominic Monaghan", "Billy Boyd", "Christopher Lee"], "Valoracion": "8,0"}, {"T\u00edtulo": "The Old Oak", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-17", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/the_old_oak-558070616-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Vida rural", "Racismo"], "Sinopsis": "El futuro del \u00faltimo pub que queda, The Old Oak, en un pueblo del noreste de Inglaterra, donde la gente est\u00e1 abandonando la tierra a medida que se cierran las minas. Las casas son baratas y est\u00e1n disponibles, por lo que es un lugar ideal para los refugiados sirios. (FILMAFFINITY)", "Director": "Ken Loach", "Reparto": ["Debbie Honeywood", "Andy Dawson", "Trevor Fox", "Dave Turner", "Ebla Mari", "Neil Leiper", "Laura Daly", "Reuben Bainbridge", "Jordan Louis", "Andrea Johnson"], "Valoracion": "7,0"}, {"T\u00edtulo": "Senecaaka", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-17", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/seneca-887597825-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Antigua Roma", "Hist\u00f3rico", "Biogr\u00e1fico"], "Sinopsis": "Corre el a\u00f1o 65 D.C en Roma, y el infam emperador Ner\u00f3n se nutre de una mezcla de megaloman\u00eda, paranoia y violencia f\u00edsica. El famoso fil\u00f3sofo S\u00e9neca ha sido el mentor y consejero cercano de Ner\u00f3n desde la infancia, y fue fundamental en su ascensi\u00f3n al poder. A pesar de esto, Ner\u00f3n se cansa de S\u00e9neca y utiliza un atentado frustrado contra su vida para acusar falsamente a S\u00e9neca de ser c\u00f3mplice del intento de magnicidio. Su generoso regalo a S\u00e9neca: es libre para suicidarse. S\u00e9neca acepta su destino y, como S\u00f3crates, quiere despedirse de sus seguidores con una \u00faltima lecci\u00f3n de su filosof\u00eda de vida. Despu\u00e9s, planea que le corten las venas para consolidar su lugar en la historia. Eso es exactamente lo que sucede, pero S\u00e9neca muere dolorosa y lentamente.", "Director": "Robert Schwentke", "Reparto": ["John Malkovich", "Tom Xander", "Geraldine Chaplin", "Louis Hofmann", "Lilith Stangenberg", "Samuel Finzi", "Mary-Louise Parker", "Andrew Koji", "Julian Sands", "Alexander Fehling", "Nadia Benzakour", "Samia Muriel Chancrin", "Wolfram Koch"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "La imatge permanent", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-17", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/la_imatge_permanent-271477530-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama"], "Sinopsis": "En un pueblo del sur, Antonia, una madre adolescente, desaparece en medio de la noche. Cincuenta an\u0303os ma\u0301s tarde y muchos kilo\u0301metros al norte, Carmen, una directora de casting algo introvertida, debe encontrar personas que cuenten sus recuerdos tras cambiar de ciudad. Durante su bu\u0301squeda, Carmen conoce a Antonia, una mujer impulsiva que invade su soledad. \u00bfQuie\u0301n dijo que el tiempo cura todas las heridas?\n\nPremiere: Festival de Locarno 2023.", "Director": "Laura Ferr\u00e9s", "Reparto": ["Mar\u00eda Luengo", "Rosario Ortega", "Saraida Llamas", "Claudia Fimia", "Dolores Mart\u00ednez", "Mila Collado"], "Valoracion": "5,6"}, {"T\u00edtulo": "El sue\u00f1o de la sultana", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-17", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/el_sueno_de_la_sultana-895432396-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Animaci\u00f3n", "Drama", "Fant\u00e1stico", "Feminismo"], "Sinopsis": "'The dream of the Sultana' es un relato feminista indio escrito en 1905 por Begum Rokeya Hussein. In\u00e9s es una directora de animaci\u00f3n espa\u00f1ola de 30 a\u00f1os que se encuentra en Ahmedabad para romper con su amante indio. Casualmente entra en una librer\u00eda donde descubre esta novela en la que se narra un pa\u00eds imaginario gobernado por mujeres. Fascinada por la historia y la actitud transgresora de la autora, In\u00e9s decide hacer una pel\u00edcula. (FILMAFFINITY)", "Director": "Isabel Herguera", "Reparto": [], "Valoracion": "5,3"}, {"T\u00edtulo": "Ruta salvatgeaka", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-17", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/ruta_salvatge-371411311-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Thriller", "Vida rural"], "Sinopsis": "En plenos Pirineos, despu\u00e9s de m\u00e1s de una d\u00e9cada trabajando de jardinera para los propietarios de las lujosas urbanizaciones de la Cerdanya, Ona est\u00e1 a punto de cumplir cincuenta a\u00f1os y quiere dejar el trabajo para dedicarse a pilotar una avioneta tur\u00edstica. Es una mujer fuerte, reservada, que fue piloto privado de helic\u00f3ptero haciendo rescates de monta\u00f1a. Hasta que un d\u00eda, inesperadamente, lo dej\u00f3. Se instal\u00f3 en el tranquilo valle de la Cerdanya, donde ahora vive con su hijo Sergi, un adolescente de quince a\u00f1os. La llegada de unos extra\u00f1os que se instalan en un chal\u00e9 de la urbanizaci\u00f3n cambia la vida de Ona y las personas que m\u00e1s ama, y \u200b\u200bhace emerger el pasado m\u00e1s terrible.", "Director": "Marc Recha", "Reparto": ["Montse Germ\u00e1n", "\u00c0lex Bolet", "Sergej Trifunovic", "Boris Isakovic", "Sergi L\u00f3pez", "Marc Mart\u00ednez"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Piece of My Heart", "Fecha de lanzamiento": "2022-11-17", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/piece_of_my_heart-574649784-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "A\u00f1os 70", "Ballet", "Amistad"], "Sinopsis": "Mientras las j\u00f3venes bailarinas Irma y Olga intentan mantenerse firmes en el exigente mundo del ballet de \u00c1msterdam en la d\u00e9cada de 1970, Olga se presenta como la nueva gran estrella del Royal Ballet. Pronto descubre el lado oscuro de su talento e Irma tiene que observar c\u00f3mo su mejor amiga sucumbe a la presi\u00f3n de actuar y se pierde en la vida nocturna.", "Director": "Dana Nechushtan", "Reparto": ["Roos Englebert", "Elaine Meijerink", "Katelijne Damen", "Peter Paul Muller", "Dani\u00ebl Boissevain", "Gijs Scholten van Aschat", "Jan Kooijman", "Yannick Jozefzoon", "Tina de Bruin", "Gijs Blom", "\u00c9va Magyar", "Markoesa Hamer", "Guido Pollemans", "Peter Blankenstein"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Amanece", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-17", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/amanece-778929699-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama"], "Sinopsis": "Alba y Mart\u00edn emprenden un viaje hacia el sureste espa\u00f1ol. Hacen una parada en un cortijo aislado en mitad del desierto, cuya explanada est\u00e1 repleta de muebles y objetos a la venta. A medida que observan en silencio esas reliquias pertenecientes a relaciones rotas, perciben la nostalgia por un sentimiento ya agotado, cuyos \u00faltimos estertores les muestran que su viaje es una huida hacia delante.", "Director": "Juan Francisco Viruega", "Reparto": ["Aura Garrido", "Iria del R\u00edo", "Rebeca Sala", "Isabel Ampudia", "Sebasti\u00e1n Haro", "Rafa Jim\u00e9nez", "Antonio G\u00f3miz", "Antonio Araque"], "Valoracion": "5,2"}, {"T\u00edtulo": "El latido del cielo", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-17", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/el_latido_del_cielo-708115041-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Documental", "Religi\u00f3n", "Biogr\u00e1fico"], "Sinopsis": "El beato Carlo Acutis fue un ap\u00f3stol de la Eucarist\u00eda y dedic\u00f3 a\u00f1os enteros de su breve vida a investigar los milagros eucar\u00edsticos en todo el mundo. La pel\u00edcula contiene grabaciones del propio Carlo Acutis con su voz original, fragmentos de dibujos animados sobre los milagros eucar\u00edsticos, y as\u00ed como recreaciones de ficci\u00f3n sobre la vida del protagonista.", "Director": "Borja Zavala, Jos\u00e9 Mar\u00eda Zavala", "Reparto": [], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "21 Para\u00edsoaka", "Fecha de lanzamiento": "2022-11-17", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/21_paraiso-469442710-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Vida rural", "Sexualidad y pornograf\u00eda"], "Sinopsis": "Julia y Mateo son una joven pareja naturista que vive en una moderna casa hecha a base de contenedores en un entorno completamente rural. Su d\u00eda a d\u00eda est\u00e1 muy arraigado al campo y al mar. En contraste con esto, han encontrado su fuente de ingresos compartiendo su vida m\u00e1s \u00edntima en Onlyfans, una red social de pago. A pesar de llevar una vida aparentemente id\u00edlica algo dentro de ella ha cambiado. Sus realidades comienzan a separarse irremediablemente cada vez m\u00e1s. Despu\u00e9s de 21 instantes nada volver\u00e1 a ser lo mismo. El amor que sienten el uno por el otro ya no es suficiente.", "Director": "N\u00e9stor Ruiz Medina", "Reparto": ["Mar\u00eda L\u00e1zaro", "Fernando Barona"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Contigo, contigo, y sin m\u00ed", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-17", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/contigo_contigo_y_sin_mi-679883222-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Documental"], "Sinopsis": "Amaya tiene filmadas las cuatro relaciones amorosas que marcaron su vida. Recorren los \u00faltimos 20 a\u00f1os, del primer enamoramiento con 18 a\u00f1os, hasta sus actuales 38. Frente al deseo de ser madre, escribe una carta audiovisual a sus futuros hijos. Nos adentra as\u00ed en un viaje hacia su pasado que desgrana las fases del amor, el reto de las relaciones a distancia y el choque entre las ilusiones y las frustraciones o la culpa. El film combina documental y animaci\u00f3n, lo real e \u00edntimo, con lo expresivo. Una pel\u00edcula aparentemente personal e \u00edntima, donde el viraje y la evoluci\u00f3n de la protagonista se pueden leer tambi\u00e9n desde un prisma antropol\u00f3gico o pol\u00edtico, reflejando el cambio del papel de la mujer en las relaciones \u00edntimas.", "Director": "Amaya Villar Navascu\u00e9s", "Reparto": [], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Maestro", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-22", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/maestro-141384252-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Biogr\u00e1fico", "M\u00fasica"], "Sinopsis": "Biopic sobre el legendario Leonard Bernstein, compositor, pianista y director de orquesta estadounidense. (FILMAFFINITY)\n\nEstreno limitado en cines: 22 noviembre 2023\nEstreno en Netflix: 20 diciembre 2023\n\nPreestreno: Festival de Venecia 2023", "Director": "Bradley Cooper", "Reparto": ["Bradley Cooper", "Carey Mulligan", "Matt Bomer", "Maya Hawke", "Sarah Silverman", "Josh Hamilton", "Scott Ellis", "Gideon Glick", "Sam Nivola", "Alexa Swinton", "Miriam Shor", "Michael Urie", "Sara Sanderson"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Napoleonaka", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-24", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/napoleon-848156078-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Hist\u00f3rico", "Biogr\u00e1fico", "Siglo XVIII", "Cine \u00e9pico"], "Sinopsis": "Una mirada personal a los or\u00edgenes del l\u00edder militar franc\u00e9s y su r\u00e1pido y despiadado ascenso a emperador. La historia se ve a trav\u00e9s de la lente de la relaci\u00f3n adictiva y vol\u00e1til de Napole\u00f3n Bonaparte con su esposa y \u00fanico amor verdadero, Josefina.\n\nEstreno mundial en cines: noviembre 2023", "Director": "Ridley Scott", "Reparto": ["Joaquin Phoenix", "Vanessa Kirby", "Tahar Rahim", "Ben Miles", "Ludivine Sagnier", "Rupert Everett", "Matthew Needham", "Youssef Kerkour", "Phil Cornwell", "Edouard Philipponnat", "Ian McNeice", "Paul Rhys", "John Hollingworth"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Wish", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-24", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/wish-104479170-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Animaci\u00f3n", "Fant\u00e1stico", "Aventuras", "Comedia", "Musical", "Cine familiar"], "Sinopsis": "Asha y una peque\u00f1a bola de energ\u00eda ilimitada llamada Star demuestran que cuando la voluntad de un ser humano valiente se conecta con la magia de las estrellas, pueden suceder cosas maravillosas. \n\nEstreno: noviembre 2023", "Director": "Chris Buck, Fawn Veerasunthorn", "Reparto": ["Ariana DeBose", "Chris Pine", "Alan Tudyk"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Teresa", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-24", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/teresa-601330565-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Biogr\u00e1fico", "Religi\u00f3n", "Siglo XVI"], "Sinopsis": "Teresa espera paciente la llegada del Inquisidor para ser juzgada. De su visita y de sus palabras depender\u00e1 su futuro: libertad, c\u00e1rcel o la hoguera. Adaptaci\u00f3n de la obra de teatro \u201cLa lengua en pedazos\u201d de Juan Mayorga, basada en la figura de Santa Teresa de Jes\u00fas, tambi\u00e9n conocida como \u201cSanta Teresa de \u00c1vila\u201d.\n\nPreestreno: Seminci 2023", "Director": "Paula Ortiz", "Reparto": ["Blanca Portillo", "Asier Etxeandia", "Greta Fern\u00e1ndez", "Ainet Jounou", "Consuelo Trujillo", "Urko Olazabal", "Julia de Castro", "Claudia Traisac", "Luis Bermejo", "Miriam Moukhles", "Miriam Escurriola", "N\u00faria Florensa"], "Valoracion": "6,0"}, {"T\u00edtulo": "El amor de Andrea", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-24", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/el_amor_de_andrea-982284016-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Familia"], "Sinopsis": "Andrea, una chica de 15 a\u00f1os, quiere recuperar el amor de su padre, que desapareci\u00f3 de sus vidas cuando se divorci\u00f3 de su madre. Andrea recuerda a un padre amoroso y no puede entender por qu\u00e9 ahora no quiere ver a sus hijos. Tom\u00e1s y Fidel, sus dos hermanos peque\u00f1os, son sus compa\u00f1eros infatigables en esta aventura que habla de amor, familia y desencanto. (FILMAFFINITY)\n\nPreestreno: Seminci de Valladolid 2023.", "Director": "Manuel Mart\u00edn Cuenca", "Reparto": ["Lupe Mateo Barredo", "Fidel Sierra", "Cayetano Rodr\u00edguez Anglada", "Agust\u00edn Dom\u00ednguez", "Irka Lugo", "Jes\u00fas Ortiz", "In\u00e9s Amueva", "Jose M. Verdulla Otero"], "Valoracion": "5,7"}, {"T\u00edtulo": "Scrapper", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-24", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/scrapper-671869497-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Comedia", "Drama", "Comedia dram\u00e1tica", "Infancia"], "Sinopsis": "Georgie, una ni\u00f1a so\u00f1adora de 12 a\u00f1os, vive sola y feliz en su piso de Londres, llen\u00e1ndolo de magia. De repente, aparece su padre separado y la obliga a enfrentarse a la realidad.", "Director": "Charlotte Regan", "Reparto": ["Lola Campbell", "Harris Dickinson", "Laura Aikman", "Ambreen Razia", "Asheq Akhtar", "Sam Buchanan", "Amy Lee Ronaldson", "Olivia Brady", "Matt Brewer", "Alin Uzun", "Joshua Frater-Loughlin"], "Valoracion": "6,6"}, {"T\u00edtulo": "The Lord of the Rings: The Return of the King", "Fecha de lanzamiento": "2003-11-24", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/the_lord_of_the_rings_the_return_of_the_king-178294596-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Fant\u00e1stico", "Aventuras", "Acci\u00f3n", "Fantas\u00eda medieval", "Espada y brujer\u00eda", "Cine \u00e9pico", "Secuela", "Pel\u00edcula de culto"], "Sinopsis": "Las fuerzas de Saruman han sido destruidas, y su fortaleza sitiada. Ha llegado el momento de decidir el destino de la Tierra Media, y, por primera vez, parece que hay una peque\u00f1a esperanza. El inter\u00e9s del se\u00f1or oscuro Sauron se centra ahora en Gondor, el \u00faltimo reducto de los hombres, cuyo trono ser\u00e1 reclamado por Aragorn. Sauron se dispone a lanzar un ataque decisivo contra Gondor. Mientras tanto, Frodo y Sam continuan su camino hacia Mordor, con la esperanza de llegar al Monte del Destino. (FILMAFFINITY)\n\nReestreno en cines Espa\u00f1a (versi\u00f3n extendida): 24 noviembre 2023", "Director": "Peter Jackson", "Reparto": ["Elijah Wood", "Viggo Mortensen", "Ian McKellen", "Sean Astin", "Andy Serkis", "John Rhys-Davies", "Orlando Bloom", "John Noble", "Miranda Otto", "David Wenham", "Bernard Hill", "Billy Boyd", "Dominic Monaghan"], "Valoracion": "8,2"}, {"T\u00edtulo": "Accused", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-24", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/accused-581729548-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Intriga"], "Sinopsis": "Despu\u00e9s de que una asociaci\u00f3n obsesionada con la venganza seleccione err\u00f3neamente su nuevo objetivo, un joven debe sobrevivir durante la noche cuando una caza de brujas online llega a la puerta de su casa. (FILMAFFINITY)", "Director": "Philip Barantini", "Reparto": ["Chaneil Kular", "Frances Tomelty", "Nitin Ganatra", "Lauryn Ajufo", "Nila Aalia", "Robbie O'Neill", "Jay Johnson", "Ben Mars", "Ollie Teague", "Gavin Sanctis"], "Valoracion": "6,0"}, {"T\u00edtulo": "Heroico", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-24", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/heroico-462619605-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Ej\u00e9rcito", "Basado en hechos reales"], "Sinopsis": "Luis, adolescente de origen nativo americano, se inscribe en un colegio militar en busca de un futuro mejor. Sus nuevos compa\u00f1eros y \u00e9l se ven sometidos a un sistema jer\u00e1rquico brutal, en el que los alumnos veteranos humillan a los reci\u00e9n llegados. (FILMAFFINITY)", "Director": "David Zonana", "Reparto": ["Santiago Sandoval", "Fernando Cuautle", "M\u00f3nica del Carmen", "Esteban Caicedo", "Carlos Gerardo Garc\u00eda", "Isabel Yudice"], "Valoracion": "6,3"}, {"T\u00edtulo": "Yo ten\u00eda una vida", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-24", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/yo_tenia_una_vida-410219434-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Documental", "Pobreza"], "Sinopsis": "Film que retrata la lucha de un hombre por no volver a vivir en la calle. Jes\u00fas llega a un centro de acogida y reinserci\u00f3n laboral tras vivir una d\u00e9cada en la calle. Ahora la vida de Jes\u00fas est\u00e1 llena de normas. Su lucha no tiene sentido si no es libre para tomar sus propias decisiones. Tras a\u00f1os dependiendo de los servicios sociales, se marcha del programa con el riesgo que conlleva su decisi\u00f3n. Elena, coordinadora del piso de acogida, prepara su tesis doctoral sobre la reinserci\u00f3n de personas sin hogar. Tras el abandono de Jes\u00fas, su investigaci\u00f3n da un giro y centra su tesis en la historia vital de Jes\u00fas. Elena se convierte en su \u00fanico v\u00ednculo emocional. \n\nPremiere: Festival de M\u00e1laga 2023.", "Director": "Octavio Guerra", "Reparto": [], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Little Richard: I Am Everything", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-24", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/little_richard_i_am_everything-319344404-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Documental", "Documental sobre m\u00fasica", "M\u00fasica", "Biogr\u00e1fico"], "Sinopsis": "Un icono \u00fanico del rock and roll que marc\u00f3 el mundo de la m\u00fasica. (FILMAFFINITY)", "Director": "Lisa Cortes", "Reparto": ["Little Richard"], "Valoracion": "6,9"}, {"T\u00edtulo": "No, no quiero", "Fecha de lanzamiento": "2023-11-24", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/no_no_quiero-804275201-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Documental"], "Sinopsis": "Documental que nos acerca a la realidad de los matrimonios forzados a trav\u00e9s de la experiencia de cuatro mujeres. Ellas fueron capaces de rebelarse a esa imposici\u00f3n, enfrent\u00e1ndose a sus familias, dej\u00e1ndolo todo y empezando solas una nueva vida.", "Director": "Bel\u00e9n Santos", "Reparto": [], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Ocho apellidos marroqu\u00edsaka", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-01", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/ocho_apellidos_marroquis-568123490-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Comedia", "Romance", "Comedia rom\u00e1ntica"], "Sinopsis": "Carmen (Elena Irureta) quiere cumplir la \u00faltima voluntad de Jos\u00e9 Mar\u00eda, su marido y patriarca de la familia: recuperar el 'Sardinete', el primer pesquero de su flota, que se encuentra anclado en un puerto marroqu\u00ed. En su viaje de Cantabria a Marruecos, la acompa\u00f1ar\u00e1n su hija Bego\u00f1a (Michelle Jenner) y el ex de esta, Guillermo (Juli\u00e1n L\u00f3pez), desesperado por recuperar su amor. Entre choques culturales descubrir\u00e1n adem\u00e1s el gran secreto de Jos\u00e9 Mar\u00eda: Hamida (Mar\u00eda Ramos), su otra hija.\n\nEstreno: 1 diciembre 2023", "Director": "\u00c1lvaro Fern\u00e1ndez Armero", "Reparto": ["Juli\u00e1n L\u00f3pez", "Michelle Jenner", "Mar\u00eda Ramos", "Elena Irureta", "Eduardo Rej\u00f3n", "Andrea Lareo", "Daniel Garc\u00eda", "Hamza Zaidi", "Aur\u00e9lie-Hind Bottero", "Antonio Cantos", "Ayoub El Hilali", "An\u00edbal Soto", "Pablo Garc\u00eda Fern\u00e1ndez", "Viara G\u00f3mez S\u00e1nchez", "Alejandro Fuertes"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "La Navidad en sus manos", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-01", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/la_navidad_en_sus_manos-991494117-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Comedia", "Navidad", "Cine familiar"], "Sinopsis": "Unos d\u00edas antes de la Navidad, Pap\u00e1 Noel (Santiago Segura) tiene un accidente de trineo en pleno centro de Madrid y acaba en el hospital. Por suerte, Salva (Ernesto Sevilla), su compa\u00f1ero de habitaci\u00f3n, puede sustituirle en su sagrada labor navide\u00f1a. Aunque es un buscavidas m\u00e1s acostumbrado a vender piezas de coche robadas que a repartir regalos. Para Salva la \u00fanica manera de recuperar a su familia es aceptar tan entra\u00f1able misi\u00f3n. La cuenta atr\u00e1s para la llegada de la Nochebuena avanza inexorable y aun deber\u00e1 encontrar a los renos de Pap\u00e1 Noel, aprender a volar en trineo y lo que es m\u00e1s dif\u00edcil aun: aprender a ser una buena persona.", "Director": "Joaqu\u00edn Maz\u00f3n", "Reparto": ["Ernesto Sevilla", "Unax Hayden", "Pablo Chiapella", "Santiago Segura", "Mar\u00eda Botto", "Emilio Gavira", "Paulina D\u00e1vila", "Vadhir Derbez", "Ruth Armas", "Ra\u00fal Yuste"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Silent Night", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-01", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/silent_night-440853997-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Acci\u00f3n", "Navidad", "Venganza"], "Sinopsis": "Nochebuena. Un padre atormentado (Joel Kinnaman) es testigo de la muerte de su hijo cuando \u00e9ste queda atrapado en un fuego cruzado entre bandas. Roto de dolor y sin voz, debido a una herida profunda que afecta sus cuerdas vocales, decidir\u00e1 someterse a un estricto entrenamiento para vengar su muerte.", "Director": "John Woo", "Reparto": ["Joel Kinnaman", "Catalina Sandino Moreno", "Kid Cudi", "Vinny O'Brien", "Yoko Hamamura", "John Pollack", "Anthony Giulietti", "Harold Torres"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Golda", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-01", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/golda-842924690-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Biogr\u00e1fico", "Pol\u00edtica", "A\u00f1os 70", "Conflicto \u00e1rabe-israel\u00ed"], "Sinopsis": "Las responsabilidades y decisiones intensamente dram\u00e1ticas y de alto riesgo a las que se enfrent\u00f3 Golda Meir, tambi\u00e9n conocida como la 'Dama de Hierro de Israel', durante la Guerra del Yom Kippur. (FILMAFFINITY)\n\nPreestreno: Festival de Berl\u00edn 2023", "Director": "Guy Nattiv", "Reparto": ["Helen Mirren", "Liev Schreiber", "Camille Cottin", "Ellie Piercy", "Rami Heuberger", "Lior Ashkenazi", "Rotem Keinan", "Dvir Benedek", "Dominic Mafham", "Ed Stoppard", "Ben Caplan", "Emma Davies", "Mark Fleischmann", "Daniel Ben Zenou", "Stephane Fichet"], "Valoracion": "5,4"}, {"T\u00edtulo": "Rapito", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-01", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/rapito-981121602-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Religi\u00f3n", "A\u00f1os 50", "Secuestros / Desapariciones"], "Sinopsis": "Bolonia. A\u00f1o 1858. Los soldados del Papa irrumpen en la casa de los Mortara para secuestrar a su hijo de siete a\u00f1os, Edgardo. La pel\u00edcula sigue la lucha de la familia para tratar de recuperar a su hijo ante esta acci\u00f3n de la Iglesia Cat\u00f3lica. (FILMAFFINITY)", "Director": "Marco Bellocchio", "Reparto": ["Filippo Timi", "Fabrizio Gifuni", "Barbara Ronchi", "Paolo Pierobon", "Fausto Russo Alesi", "Enea Sala", "Leonardo Maltese"], "Valoracion": "6,8"}, {"T\u00edtulo": "Chlopiaka", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-01", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/chlopi-668476194-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Animaci\u00f3n", "Drama", "A\u00f1os 1900 (circa)", "Paint-on-glass"], "Sinopsis": "La historia de una campesina, Jagna, obligada a casarse con un granjero rico y mucho mayor, Boryna, a pesar de que ella est\u00e1 enamorada de su hijo, Antek. Con el tiempo, Jagna se convierte en objeto de envidia y odio de los aldeanos, y tiene que luchar para preservar su independencia. Ambientada en la campi\u00f1a polaca en la c\u00faspide de los siglos XIX y XX, los giros dram\u00e1ticos de la historia se relacionan con los cambios de estaci\u00f3n, el trabajo duro en el campo y las fiestas tradicionales locales (FILMAFFINITY)", "Director": "DK Welchman", "Reparto": ["Andrzej Konopka", "Julia Wieniawa-Narkiewicz", "Robert Gulaczyk", "Malgorzata Kozuchowska", "Miroslaw Baka", "Sonia Mietielica", "Ewa Kasprzyk", "Sonia Bohosiewicz", "Kamila Urzedowska"], "Valoracion": "7,4"}, {"T\u00edtulo": "Digimon Adventure 02: The Beginning", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-01", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/digimon_adventure_02_the_beginning-814255660-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Animaci\u00f3n", "Fant\u00e1stico", "Aventuras", "Manga", "Mundo virtual"], "Sinopsis": "Es el a\u00f1o 2012, y han pasado diez a\u00f1os desde la aventura en el Mundo Digital. Daisuke Motomiya tiene ahora veinte a\u00f1os, y \u00e9l y el resto de los elegidos parecen estar cambiando poco a poco en cuanto a su aspecto y estilo de vida. Entonces, un d\u00eda, un gigantesco Digitama aparece repentinamente en el cielo sobre la Torre de Tokio. Daisuke y los dem\u00e1s se encuentran con un misterioso joven llamado Lui Ohwada, quien les informa de que \u00e9l es el primer Elegido del mundo. Secuela de \"Digimon Adventure: Last Evolution Kizuna\".", "Director": "Tomohisa Taguchi", "Reparto": [], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "She Came to Me", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-01", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/she_came_to_me-933431613-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Romance", "Comedia", "Drama", "Comedia rom\u00e1ntica"], "Sinopsis": "Un compositor sufre un bloqueo de escritor y redescubre su pasi\u00f3n tras una aventura de una noche. (FILMAFFINITY)\n\nPreestreno: Festival de Berl\u00edn 2023", "Director": "Rebecca Miller", "Reparto": ["Anne Hathaway", "Marisa Tomei", "Peter Dinklage", "Brian d'Arcy James", "Joanna Kulig", "Chris Gethard", "Dan Matteucci", "Dale Soules", "Harlow Jane", "Aalok Mehta", "Samuel H. Levine", "Bryan Terrell Clark", "Jen Ponton"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Sobre todo de noche", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-01", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/sobre_todo_de_noche-344200704-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Cine negro", "Drama", "Neo-noir", "Adopci\u00f3n"], "Sinopsis": "Cuando Vera (Lola Due\u00f1as) era joven, no pudo hacerse cargo de su hijo y tuvo que darlo en adopci\u00f3n. Cuando Cora (Ana Torrent) era joven, su m\u00e9dico le dijo que no podr\u00eda tener hijos y que s\u00f3lo adoptando podr\u00eda formar una familia. Ambas comparten esa experiencia de haber sido madres de un ni\u00f1o llamado Egoz (Manuel Egozkue). Ahora, ambas mujeres se reencuentran en Portugal para repasar la historia de sus vidas y reescribir sus destinos.", "Director": "V\u00edctor Iriarte", "Reparto": ["Lola Due\u00f1as", "Ana Torrent", "Manuel Egozkue", "Mar\u00eda V\u00e1zquez"], "Valoracion": "5,4"}, {"T\u00edtulo": "Folk og r\u00f8vere i Kardemomme byaka", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-01", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/folk_og_rovere_i_kardemomme_by-627025799-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Animaci\u00f3n", "Comedia", "Infantil", "Cine familiar"], "Sinopsis": "Los tres ladrones Kasper, Jesper y Jonathan viven junto con su siempre hambriento le\u00f3n en el peque\u00f1o pueblo de Kardemomme, el hogar de un oficial de polic\u00eda justo pero amable, y la estricta t\u00eda Sofie.", "Director": "Rasmus A. Sivertsen", "Reparto": [], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Gojira -1.0", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-01", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/gojira_1_0-527349454-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Fant\u00e1stico", "Acci\u00f3n", "Monstruos"], "Sinopsis": "Ambientada en un Jap\u00f3n de posguerra, Godzilla Minus 1 volver\u00e1 a mostrarnos a un Godzilla que es una fuerza aterradora y abrumadora, de la que ya os hac\u00e9is una idea por el teaser tr\u00e1iler y el p\u00f3ster\", dijo Koji Ueda, Presidente de Toho International, en un comunicado. \"El concepto es que Jap\u00f3n, que ya hab\u00eda sido devastado por la guerra, se enfrenta a una nueva amenaza con Godzilla, llevando al pa\u00eds al 'menos'.", "Director": "Takashi Yamazaki", "Reparto": ["Ryunosuke Kamiki", "Minami Hamabe", "Y\u00fbki Yamada", "Munetaka Aoki", "Hidetaka Yoshioka", "Sakura Ando", "Kuranosuke Sasaki"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Una noche con Adelaaka", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-01", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/una_noche_con_adela-661714767-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Thriller", "Venganza"], "Sinopsis": "Adela, una barrendera del turno de noche en la ciudad de Madrid, es una persona vac\u00eda, triste y perturbada. Esta noche, cuando acabe su turno de trabajo, ajustar\u00e1 cuentas con quienes considera culpables de convertirla en lo que es, una ruina humana.", "Director": "Hugo Ruiz", "Reparto": ["Laura Gal\u00e1n", "Raudel Ra\u00fal Martiato", "Beatriz Morandeira", "Jimmy Barnatan", "Gemma Nierga", "Fernando Moraleda", "Rosal\u00eda Omil"], "Valoracion": "6,0"}, {"T\u00edtulo": "Los delincuentes", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-01", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/los_delincuentes-192145404-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Robos & Atracos"], "Sinopsis": "Dos empleados de banco en un determinado momento de sus vidas se cuestionan la existencia rutinaria que llevan adelante. Uno de ellos encuentra una soluci\u00f3n, cometer un delito. De alguna manera lo logra y compromete su destino al de su compa\u00f1ero. (FILMAFFINITY)", "Director": "Rodrigo Moreno", "Reparto": ["Esteban Bigliardi", "Daniel El\u00edas", "Laura Paredes", "Sergio Hern\u00e1ndez", "Germ\u00e1n de Silva", "Margarita Molfino", "Cecilia Rainero", "Adriana Aizemberg", "Mariana Chaud", "Gabriela Said\u00f3n", "Javier Zoro", "Lalo Rotaveria", "Iair Said", "Fabi\u00e1n Casas", "Agust\u00edn Toscano"], "Valoracion": "6,9"}, {"T\u00edtulo": "Klammeraka", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-01", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/klammer-782766682-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Biogr\u00e1fico", "Deporte", "Esqu\u00ed"], "Sinopsis": "En el panorama del esqu\u00ed de los a\u00f1os 70, el austriaco Franz Klammer fue el mayor rival del suizo Bernhard Russi. Durante a\u00f1os, los dos h\u00e9roes nacionales se batieron en duelo por la supremac\u00eda en esqu\u00ed alpino, la mejor de las disciplinas de esqu\u00ed. Klammer consolid\u00f3 su estatus como leyenda del esqu\u00ed en las Olimpiadas de 1976 en Innsbruck. Pero \u00bfc\u00f3mo lo consigui\u00f3? \u00bfC\u00f3mo reuni\u00f3 la fortaleza mental como para prescindir de la trayectoria de la pista y hacerse su propio recorrido por la ladera de la monta\u00f1a? \u00bfY qu\u00e9 hizo falta para que su gran amor, Eva, pudiera estar en la carrera? (FILMAFFINITY)", "Director": "Andreas Schmied", "Reparto": ["Julian Waldner", "Valerie Huber", "Wolfgang Oliver", "Harry Lampl", "Noah Perktold", "Benedikt Kalcher"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Cristina Garc\u00eda Rodero: La mirada oculta", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-01", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/cristina_garcia_rodero_la_mirada_oculta-578966644-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Documental", "Biogr\u00e1fico", "Fotograf\u00eda"], "Sinopsis": "Ferozmente independiente, aclamada por la cr\u00edtica y autodidacta, la fot\u00f3grafa espa\u00f1ola Cristina Garc\u00eda Rodero ha dado testimonio, durante m\u00e1s de medio siglo, de una Espa\u00f1a ins\u00f3lita, pero sus extensos reportajes sin prisa y desde dentro han buscado tambi\u00e9n otras culturas y realidades. Hoy, esta artista de 73 a\u00f1os contin\u00faa autofinanciando sus proyectos a largo plazo y documentando c\u00f3mo se celebra la vida, el amor, la belleza y la muerte en el mundo. Aquello que mueve y conmueve al alma, esp\u00edritu y cuerpo humano. (FILMAFFINITY)", "Director": "Carlota Nelson", "Reparto": ["Cristina Garc\u00eda Rodero"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Cabeza y coraz\u00f3n", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-01", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/cabeza_y_corazon-909037026-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Documental", "Documental deportivo", "Baloncesto", "Discapacidad"], "Sinopsis": "La primera (y \u00fanica) vez que la selecci\u00f3n femenina de baloncesto en silla de ruedas particip\u00f3 en unos Juegos Ol\u00edmpicos fue en los de Barcelona. 30 a\u00f1os despu\u00e9s, y con un largo trabajo realizado desde entonces, se presenta una nueva oportunidad, y Andraka y Goikoetxea no han dejado pasar la ocasi\u00f3n de capturar en im\u00e1genes este reto.", "Director": "Ainhoa Andraka, Zuri Goikoetxea", "Reparto": [], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Wonkaaka", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-06", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/wonka-476523968-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Fant\u00e1stico", "Aventuras", "Comedia", "Cine familiar"], "Sinopsis": "Basada en el personaje que protagoniza \"Charlie y la f\u00e1brica de chocolate\", el libro infantil m\u00e1s emblem\u00e1tico de Roald Dahl y uno de los m\u00e1s vendidos de todos los tiempos, \"Wonka\" cuenta la historia de c\u00f3mo el mayor inventor, mago y chocolatero del mundo se convirti\u00f3 en el querido Willy Wonka que conocemos hoy en d\u00eda.\n\nEstreno: diciembre 2023.", "Director": "Paul King", "Reparto": ["Timoth\u00e9e Chalamet", "Sally Hawkins", "Olivia Colman", "Hugh Grant", "Rowan Atkinson", "Keegan-Michael Key", "Mathew Baynton", "Simon Farnaby", "Jim Carter", "Matt Lucas", "Paterson Joseph", "Rakhee Thakrar", "Tom Davis"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Robot Dreams", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-06", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/robot_dreams-321433099-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Animaci\u00f3n", "Drama", "Romance", "A\u00f1os 80", "Robots"], "Sinopsis": "Basada en la popular novela gr\u00e1fica de Sara Varon. DOG es un perro solitario que vive en Manhattan. Un d\u00eda decide construirse un robot, un amigo. Su amistad crece, hasta hacerse inseparables, al ritmo del Nueva York de los ochenta.  Una noche de verano, Dog con gran pena, se ve obligado a abandonar a ROBOT en la playa. \u00bfVolver\u00e1n a encontrarse?\n\nPreestreno: Festival de Cannes 2023 (Secci\u00f3n Special Screenings)\nPreestreno en Espa\u00f1a: Festival de Sitges (octubre 2023)\nEstreno en cines: diciembre 2023", "Director": "Pablo Berger", "Reparto": [], "Valoracion": "7,3"}, {"T\u00edtulo": "Anatomie d'une chute", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-06", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/anatomie_d_une_chute-216337535-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Thriller", "Crimen", "Thriller psicol\u00f3gico", "Discapacidad visual", "Drama judicial / Abogados/as"], "Sinopsis": "Sandra, una escritora alemana, vive con su marido Samuel y su hijo ciego, Daniel, en un chal\u00e9 en medio de los Alpes franceses. Cuando Samuel fallece en misteriosas circunstancias, la investigaci\u00f3n no puede determinar si se trata de un suicidio o de un homicidio. Sandra es arrestada y juzgada por asesinato, y el proceso pone su tumultuosa relaci\u00f3n y su ambigua personalidad en el punto de mira. (FILMAFFINITY)", "Director": "Justine Triet", "Reparto": ["Sandra H\u00fcller", "Samuel Theis", "Swann Arlaud", "Jehnny Beth", "Milo Machado Graner", "Saadia Benta\u00efeb"], "Valoracion": "7,5"}, {"T\u00edtulo": "Freelance", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-06", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/freelance-336523278-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Acci\u00f3n", "Comedia"], "Sinopsis": "Mason Pettits, exagente de las fuerzas especiales est\u00e1 atrapado en un aburrido trabajo de oficina. A rega\u00f1adientes acepta un encargo para proporcionar seguridad privada a Claire Wellington, una periodista fracasada, mientras entrevista a Juan Venegas, un despiadado -pero impecablemente vestido- dictador. Justo cuando est\u00e1 a punto de conseguir la primicia de su vida, estalla un golpe militar. Para salir con vida, el peculiar tr\u00edo debe apa\u00f1arse para sobrevivir a los asesinos, a la selva y a ellos mismos. (FILMAFFINITY)", "Director": "Pierre Morel", "Reparto": ["John Cena", "Alison Brie", "Juan Pablo Raba", "Christian Slater", "Alice Eve", "Marton Csokas", "Molly McCann", "Daniel Toro", "Sebastian Eslava", "Roberto Cano", "Julianne Alexander"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Momonsters: La pel\u00edcula", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-06", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/momonsters_la_pelicula-851089724-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Animaci\u00f3n", "Infantil", "Comedia", "Monstruos"], "Sinopsis": "\u00a1Los Momonsters van a pasar sus primeras vacaciones a un campamento en medio de un bosque! Explorar la naturaleza, realizar actividades al aire libre, contar historias de miedo alrededor de una hoguera\u2026 Las vacaciones so\u00f1adas de cualquier ni\u00f1o. Pero la primera noche, los Momonsters descubren el diario de una antigua campista, donde asegura que hay un Gran Tesoro oculto en el bosque, \u00a1Supermola!, pero custodiado por un terrible fantasma, Supermola menos\u2026", "Director": "Javier Martinez, Christian Garnez", "Reparto": [], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "La terra delle donne", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-06", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/la_terra_delle_donne-529145724-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Maternidad"], "Sinopsis": "En la tradici\u00f3n y la mitolog\u00eda de la Cerde\u00f1a, el miedo y la superstici\u00f3n dominan la vida de Fidela, quien nace s\u00e9ptima despu\u00e9s de otras seis ni\u00f1as y se convierte, a su pesar, en la bruja del pueblo quien no puede tener contacto con hombres y por lo tanto no puede tener hijos, pero ayuda a otras mujeres a darlos a luz. Cuando tiene que aceptar su destino, el p\u00e1rroco del pueblo le conf\u00eda a Bastiana, tambi\u00e9n nacida como s\u00e9ptima hija. Fidela descubre la alegr\u00eda de sentirse madre, pero mientras tanto debe seguir manteniendo su papel en la sociedad tradicional donde rebelarse es imposible y al mismo tiempo ayudar a su hermana Marianna, quien no puede cumplir su sue\u00f1o de ser madre.", "Director": "Marisa Vallone", "Reparto": ["Paola Sini", "Valentina Lodovini", "Jan Bijvoet", "Syama Rayner", "Freddie Fox", "Alessandro Haber", "Hal Yamanouchi", "Maria Teresa Campus", "Teresa Campus"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Brother", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-06", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/brother-542610409-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Documental", "Religi\u00f3n"], "Sinopsis": "Roberto, alias \u201cTouch\u201d, es un adolescente que ha cometido varios delitos. Creci\u00f3 en prisi\u00f3n. A Ryan, la hero\u00edna le llev\u00f3 al robo y la violencia. Sus destinos est\u00e1n estrechamente relacionados con el del gueto estadounidense de Newark y con el hermano Fran\u00e7ois, del que se hicieron amigos. Este joven ingeniero y artista franc\u00e9s lo dej\u00f3 todo para convertirse en hermano franciscano y vivir pobre entre los pobres.", "Director": "Arnaud Fournier Montgieux", "Reparto": [], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Champions", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/champions-312832686-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Comedia", "Drama", "Remake", "Comedia dram\u00e1tica", "Discapacidad", "S\u00edndrome de Down", "Deporte", "Baloncesto"], "Sinopsis": "Un equipo de baloncesto entrena y compite en las Olimpiadas Especiales bajo la gu\u00eda de un entrenador imperfecto pero dedicado, Marcus. Remake de la exitosa pel\u00edcula de Javier Fesser 'Campeones' (2018).", "Director": "Bobby Farrelly", "Reparto": ["Woody Harrelson", "Ernie Hudson", "Cheech Marin", "Matt Cook", "Kaitlin Olson", "Madison Tevlin", "Joshua Felder", "Kevin Iannucci", "Ashton Gunning", "Matthew Von Der Ahe", "James Day Keith", "Alex Hintz", "Casey Metcalfe"], "Valoracion": "5,3"}, {"T\u00edtulo": "Dance First", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/dance_first-725028279-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Biogr\u00e1fico", "Literatura"], "Sinopsis": "El genio literario Samuel Beckett vivi\u00f3 una vida de muchas etapas: 'bon vivant' parisino, combatiente de la Resistencia en la II Guerra Mundial, dramaturgo ganador del Premio Nobel, marido mujeriego y recluso. Pero, a pesar de toda la adulaci\u00f3n que recibi\u00f3, era un hombre muy consciente de sus propios defectos. En 1969, tras haber sido galardonado con el Premio Nobel de Literatura, un avergonzado Beckett simplemente quer\u00eda deshacerse de \u00e9l. (FILMAFFINITY)", "Director": "James Marsh", "Reparto": ["Gabriel Byrne", "Aidan Gillen", "Sandrine Bonnaire", "Maxine Peake", "Fionn O'Shea", "Caroline Boulton", "Barry O'Connor", "Rebecka Johnston", "Caleb Johnston-Miller", "Bronagh Gallagher", "Lisa Dwyer Hogg", "Ildik\u00f3 Hidasi", "Robert Aramayo"], "Valoracion": "5,8"}, {"T\u00edtulo": "Un m\u00e9tier s\u00e9rieux", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/un_metier_serieux-158168999-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Comedia", "Ense\u00f1anza", "Colegios & Universidad"], "Sinopsis": "Empieza un nuevo curso escolar. Benjamin es un estudiante de doctorado sin beca. Ante la falta de perspectivas de futuro, acepta un trabajo como profesor en un instituto de Par\u00eds. Sin formaci\u00f3n ni experiencia descubre lo duro que puede ser la profesi\u00f3n de maestro en un sistema educativo afectado por una falta de recursos cr\u00f3nica. Con el apoyo y el compromiso del resto de docentes, y un poco de suerte, se replantear\u00e1 su vocaci\u00f3n.", "Director": "Thomas Lilti", "Reparto": ["Vincent Lacoste", "Fran\u00e7ois Cluzet", "Ad\u00e8le Exarchopoulos", "William Lebghil", "Louise Bourgoin", "Lucie Zhang", "Bouli Lanners", "L\u00e9o Chali\u00e9", "J\u00e9r\u00e9my Gillet", "Th\u00e9o Navarro-Mussy", "Hubert Myon", "Mustapha Abourachid", "Sylvie Lachat", "Christophe Ntakabanyura", "Justine Bachelet", "Val\u00e9rie Crouzet"], "Valoracion": "6,5"}, {"T\u00edtulo": "La sociedad de la nieveaka", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/la_sociedad_de_la_nieve-376125816-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Aventuras", "Drama", "Basado en hechos reales", "Supervivencia", "Naturaleza", "A\u00f1os 70", "Zonas fr\u00edas/polares"], "Sinopsis": "En 1972, el vuelo 571 de la Fuerza A\u00e9rea Uruguaya, fletado para llevar a un equipo de rugby a Chile, se estrella en un glaciar en el coraz\u00f3n de los Andes. Solo 29 de sus 45 pasajeros sobreviven al accidente. Atrapados en uno de los entornos m\u00e1s inaccesibles y hostiles del planeta, se ven obligados a recurrir a medidas extremas para mantenerse con vida... Basada en \"La sociedad de la nieve\", de Pablo Vierci. \n\nPreestreno: Festival de Venecia 2023 (Pel\u00edcula de clausura)\n\nEstreno en cines de Espa\u00f1a: diciembre 2023\nEstreno en Netflix: 4 de enero 2024", "Director": "J.A. Bayona", "Reparto": ["Enzo Vogrincic", "Agust\u00edn Pardella", "Mat\u00edas Recalt", "Esteban Bigliardi", "Diego Vegezzi", "Fernando Contigiani Garc\u00eda", "Esteban Kukuriczka", "Rafael Federman", "Francisco Romero", "Valentino Alonso", "Agust\u00edn Della Corte", "Tomas Wolf", "Felipe Gonz\u00e1lez Ota\u00f1o"], "Valoracion": "7,5"}, {"T\u00edtulo": "Blood", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/blood-252460606-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Terror", "Thriller", "Perros/Lobos", "Enfermedad"], "Sinopsis": "Jess, una enfermera separada se muda con su hija y su peque\u00f1o hijo Owen de regreso a su antigua granja. Poco despu\u00e9s de instalarse, Owen es mordido por el perro, lo que provoca una misteriosa infecci\u00f3n por la mordedura.", "Director": "Brad Anderson", "Reparto": ["Michelle Monaghan", "Skeet Ulrich", "June B. Wilde", "Erik Athavale", "Finlay Wojtak-Hissong", "Onalee Ames", "Rodrigo Beilfuss", "Jennifer Rose Garcia", "Danika Frederick", "Skylar Morgan Jones", "Cindy Myskiw", "Michael Strickland"], "Valoracion": "5,5"}, {"T\u00edtulo": "Journey to Bethlehem", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/journey_to_bethlehem-495616248-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Musical", "Biblia", "Navidad"], "Sinopsis": "Aventura musical navide\u00f1a que entrelaza melod\u00edas navide\u00f1as cl\u00e1sicas con humor, fe y nuevas canciones pop en una narraci\u00f3n de la historia m\u00e1s grande jam\u00e1s contada, la historia de Mar\u00eda y Jos\u00e9 y el nacimiento de Jes\u00fas.", "Director": "Adam Anders", "Reparto": ["Fiona Palomo", "Milo Manheim", "Lecrae", "Antonio Banderas", "Joel Smallbone", "Geno Segers", "Omid Djalili", "Rizwan Manji", "Moriah Peters", "Stephanie Gil", "Antonio Gil", "Alicia Borrachero", "Antonio Cantos", "Mar\u00eda de la Pau Pigem", "Pedro Aij\u00f3n"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Couleurs de l'incendie", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/couleurs_de_l_incendie-158600187-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Venganza", "A\u00f1os 20"], "Sinopsis": "Par\u00eds, 1927. Cuando Madeleine decide ponerse al frente del imperio financiero que ha heredado, el destino decidir\u00e1 lo contrario y se enfrentar\u00e1 a una gran conspiraci\u00f3n destinada a despojarla de todo lo que tiene. Enfrentada a la adversidad de los que la rodean y a la corrupci\u00f3n desenfrenada de la Francia codiciosa del periodo de entreguerras, Madeleine echar\u00e1 mano de una gran inteligencia y energ\u00eda para llevar a cabo su terrible venganza, que no perdonar\u00e1 a nadie.", "Director": "Clovis Cornillac", "Reparto": ["L\u00e9a Drucker", "Beno\u00eet Poelvoorde", "Alice Isaaz", "Clovis Cornillac", "Olivier Gourmet", "Fanny Ardant", "Alban Lenoir", "Jana Bittnerova", "Philippe Ohrel", "J\u00e9r\u00e9my Lopez", "Lola Rossi", "Stephen Manas"], "Valoracion": "5,6"}, {"T\u00edtulo": "La espera", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/la_espera-812969950-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Thriller", "Terror", "Intriga", "Vida rural"], "Sinopsis": "Eladio (V\u00edctor Clavijo), guarda de una finca, acepta el soborno de un cazador. Semanas despu\u00e9s su vida entera colapsa. Lo que parec\u00eda un vuelco favorable del destino se convertir\u00e1 en un macabro descenso a los infiernos en el que Eladio ver\u00e1 puesta a prueba su cordura.", "Director": "F. Javier Guti\u00e9rrez", "Reparto": ["V\u00edctor Clavijo", "Ruth D\u00edaz", "Pedro Casablanc", "Luis Callejo", "Manuel Mor\u00f3n", "Jos\u00e9 Luis Rasero", "Antonio Estrada", "Nico Montoya"], "Valoracion": "6,2"}, {"T\u00edtulo": "L'ombra di Caravaggio", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/l_ombra_di_caravaggio-945307708-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Siglo XVII", "Hist\u00f3rico", "Pintura", "Religi\u00f3n", "Biogr\u00e1fico"], "Sinopsis": "Italia, a\u00f1o 1610. Caravaggio es un de los mejores pintores vivos, pero tambi\u00e9n es un rebelde para la Iglesia Cat\u00f3lica, que se atribuye la tarea de decidir que temas religiosos pueden o no ser tratados por el arte. Cuando el Papa Pablo V descubre que el artista utiliza prostitutas, ladrones y vagabundos en su obra, ordena al servicio secreto del Vaticano que lo investigue. (FILMAFFINITY)", "Director": "Michele Placido", "Reparto": ["Riccardo Scamarcio", "Louis Garrel", "Isabelle Huppert", "Micaela Ramazzotti", "Tedua", "Vinicio Marchioni", "Lolita Chammah", "Brenno Placido", "Lorenzo Bianchi", "Alessandro Haber", "Maurizio Donadoni", "Moni Ovadia", "Lorenzo Lavia"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Disco Boy", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/disco_boy-757217438-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "B\u00e9lico", "Ej\u00e9rcito"], "Sinopsis": "Tras un dif\u00edcil viaje a trav\u00e9s de Europa, Aleksei llega a Par\u00eds para alistarse en la Legi\u00f3n Extranjera francesa, un cuerpo militar muy selectivo que permite conceder el pasaporte franc\u00e9s a cualquier extranjero, incluso indocumentado. En el delta del N\u00edger, Jomo lucha contra las compa\u00f1\u00edas petroleras que amenazan la supervivencia de su aldea. Mientras tanto, su hermana Udoka sue\u00f1a con escapar, sabiendo que all\u00ed todo est\u00e1 perdido. (FILMAFFINITY)", "Director": "Giacomo Abbruzzese", "Reparto": ["Franz Rogowski", "Morr N'Diaye", "Laetitia Ky", "Leon Lucev", "Matteo Olivetti", "Robert Wieckiewicz", "Mutamba Kalonji", "Ash Goldeh", "Michal Balicki"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Negu hurbilak", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/negu_hurbilak-836893874-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama"], "Sinopsis": "En 2011 el prolongado conflicto que vive el Pa\u00eds Vasco parece llegar a su fin. Una joven huye con un claro objetivo: cruzar la frontera, la \u201cmuga\u201d, porque sabe que eso la podr\u00e1 llevar lejos de su lugar de origen, de su casa, donde ya no est\u00e1 segura. En medio de su huida llega a Zubieta, un pueblo fronterizo donde antiguos mitos y conflictos modernos parecen converger. Escondida en la buhardilla de una de las casas del pueblo empieza a observar una cotidianidad aparentemente inm\u00f3vil como la piedra. Con el paso del tiempo, un tiempo difuso e indefinido, donde los d\u00edas se convierten en noches y las noches en d\u00edas, su huida comienza a ser cada vez m\u00e1s densa y laber\u00edntica.\n\nPreestreno: Festival de Locarno 2023", "Director": "Colectivo Negu, Ekain Albite, Nicolau Mallofr\u00e9, Adri\u00e0 Roca, Mikel Ibarguren", "Reparto": ["Jone Laspiur"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "La \u00faltima noche de Sandra M.", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/la_ultima_noche_de_sandra_m-520969252-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "A\u00f1os 70"], "Sinopsis": "Libremente inspirada en la vida de la actriz Sandra Mozarowsky (Claudia Traisac), fallecida en 1977 al precipitarse desde la terraza de su casa de Madrid, la historia se centra en el d\u00eda previo al accidente, en la que la soledad, los miedos y la angustia de Sandra ante una situaci\u00f3n desesperada se mezclan con sus sue\u00f1os y ambiciones.", "Director": "Borja de la Vega", "Reparto": ["Claudia Traisac", "Georgina Amor\u00f3s", "Nuria Prims", "Nicol\u00e1s Illoro", "Pep Ambr\u00f2s", "Beatriz Arjona", "Olaya Caldera", "Rafa Castej\u00f3n", "Manu Imizcoz", "Ramon Pujol", "Bruno Sevilla", "Oriol Tarras\u00f3n"], "Valoracion": "5,8"}, {"T\u00edtulo": "La tresseaka", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/la_tresse-532103109-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Historias cruzadas"], "Sinopsis": "En India, Smita es una intocable. Sue\u00f1a con darle una educaci\u00f3n a su hija peque\u00f1a y har\u00e1 todo lo que est\u00e9 en su mano para que eso suceda, incluso dejar atr\u00e1s todo lo que conoce en busca de un futuro mejor. En Sicilia, Giulia trabaja en el taller de pelucas de su padre, el \u00faltimo de ese tipo en Palermo. Cuando su padre sufre un grave accidente, descubre que el sustento de su familia est\u00e1 en juego. En Canad\u00e1, Sarah es una madre de tres hijos divorciada dos veces y una exitosa abogada cuya identidad se basa completamente en su trabajo. Justo cuando espera el ascenso por el que ha estado trabajando toda su carrera, se entera de que tiene c\u00e1ncer de mama.", "Director": "L\u00e6titia Colombani", "Reparto": ["Kim Raver", "Fotin\u00ec Peluso", "Mia Maelzer", "Avi Nash", "Katharine King", "Damon Runyan", "Sarah Abbott", "Marcel Jeannin", "Kenny Wong", "Lydia Zadel", "Sarah Camacho", "Emanuela Ventura", "Matthew Alan Taylor"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Tony, Shelly and the Spirit", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/tony_shelly_and_the_spirit-172652607-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Animaci\u00f3n", "Fant\u00e1stico", "Stop Motion"], "Sinopsis": "Tony tiene una caracter\u00edstica \u00fanica de nacimiento: \u00a1brilla! Pero pasa los d\u00edas escondido en casa, en su b\u00fanker de mantas y so\u00f1ando con tener a alguien con quien jugar. Los d\u00edas antes de Navidad, una peculiar ni\u00f1a llamada Shelly se muda a su edificio y pone su mundo del rev\u00e9s. Juntos se embarcar\u00e1n en una aventura m\u00e1gica y descubrir\u00e1n el fascinante misterio del edificio en el que viven.", "Director": "Filip Posivac", "Reparto": [], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Devoci\u00f3n", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/devocion-424226112-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama"], "Sinopsis": "Narra los encuentros entre Fernando, acusado de homicidio, y Ruth, una mujer que se enamora de \u00e9l y que hace de su defensa y absoluci\u00f3n una cruzada personal. A trav\u00e9s de varios encuentros \u00edntimos a lo largo de varios a\u00f1os se va desentra\u00f1ando la intriga del crimen del que se le acusa....", "Director": "Rafa Russo", "Reparto": ["Joaqu\u00edn Furriel", "Elena Mart\u00ednez", "Pedro Carrillo", "Elena Navarro", "Paula Olivares"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Absoluci\u00f3n de Juan Alfredo Amil", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/absolucion_de_juan_alfredo_amil-294942985-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Documental"], "Sinopsis": "Cuando el cineasta Juan Alfredo Amil recibe la informaci\u00f3n de que una operaci\u00f3n rutinaria podr\u00eda poner en riesgo su vida, debido a la obesidad m\u00f3rbida que padece; s\u00f3lo encuentra una manera de combatir su estado de p\u00e1nico: rodar una pel\u00edcula sobre ello. Pero la tensi\u00f3n provoca que viejos demonios personales comiencen a aflorar. Y lo que en un principio parec\u00eda ser una f\u00e1bula sobre el miedo a la muerte, acabar\u00e1 convirti\u00e9ndose en el testimonio filmado de c\u00f3mo su vida personal se derrumba ante sus propios ojos... o, m\u00e1s bien, ante su c\u00e1mara. No tardar\u00e1 en darse cuenta de que, s\u00f3lo existe una manera de escapar de su infierno personal: enfrent\u00e1ndose al villano de esta historia... Es decir, a \u00e9l mismo.", "Director": "Juan Alfredo Amil", "Reparto": [], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Alteritatsaka", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/alteritats-815476444-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Documental", "Homosexualidad", "Transexualidad / transg\u00e9nero"], "Sinopsis": "Documental que recoge la voz de diferentes vivencias l\u00e9sbicas de cuatro generaciones residentes en Catalu\u00f1a, una genealog\u00eda. Un recorrido de vidas que se van entrelazando, a trav\u00e9s las cuales vamos descubriendo en qu\u00e9 consiste cohabitar en un mundo estructuralmente heterosexual y a la vez formar parte del colectivo LGBTIQ+. (FILMAFFINITY)", "Director": "Alba Cros, Nora Haddad", "Reparto": [], "Valoracion": "6,6"}, {"T\u00edtulo": "Palacio Estilistas", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/palacio_estilistas-855020728-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Comedia"], "Sinopsis": "Juana trabaja en una peluquer\u00eda a pesar de que su sue\u00f1o es dirigir cine, y por casualidad, descubre un informe en el bolso de una clienta. Este informe incrimina al marido de \u00e9sta como responsable de un desastre ecol\u00f3gico. Impulsada por su deseo de rodar su propio gui\u00f3n, Juana coacciona al marido de la clienta con hacer p\u00fablico el informe si no le entrega 3 millones de euros. La extorsi\u00f3n no da resultado porque \u00e9ste tiene un plan: casar a su hija con un infeliz que asumir\u00e1 todas las responsabilidades penales al dar el \u201cs\u00ed quiero\u201d. Juana trata de abrir los ojos al infeliz, pero este no parece dispuesto a creer que su nueva familia simplemente le est\u00e9 utilizando.", "Director": "Mois\u00e9s Mart\u00edn", "Reparto": ["Ramiro Blas", "Goya Toledo", "Luis Fern\u00e1ndez de Eribe", "Carlos Hip\u00f3lito", "Lolita", "Pastora Vega", "Sandra Martin Gomez", "Juanma Lara", "Alex Peral", "Nicol\u00e1s Mota", "Diana de Mar\u00eda"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Nagaya shinshiroku", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-15", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/nagaya_shinshiroku-337865521-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama"], "Sinopsis": "En el Jap\u00f3n de la postguerra, un hombre encuentra en la calle a un ni\u00f1o perdido y lo lleva a su casa, pero nadie quiere acogerlo, ni siquiera por una noche. Finalmente, lo hace una viuda de agrio car\u00e1cter. Al d\u00eda siguiente, la mujer lleva al ni\u00f1o a su barrio y averigua que el padre se ha marchado a Tokyo y lo ha abandonando. (FILMAFFINITY)", "Director": "Yasujir\u014d Ozu", "Reparto": ["Choko Iida", "Hohi Aoki", "Eitar\u00f4 Ozawa", "Mitsuko Yoshikawa", "Reikichi Kawamura", "Hideko Mimura", "Chishu Ryu", "Takeshi Sakamoto", "Eiko Takamatsu", "Taiji Tonoyama"], "Valoracion": "7,6"}, {"T\u00edtulo": "Aquaman and The Lost Kingdom", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-20", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/aquaman_and_the_lost_kingdom-826393971-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Fant\u00e1stico", "Acci\u00f3n", "Secuela", "Superh\u00e9roes", "DC Comics"], "Sinopsis": "Aquaman se ve obligado a proteger Atlantis de la devastaci\u00f3n despu\u00e9s de que se desate un antiguo poder. Secuela de la pel\u00edcula de 2018 'Aquaman'.\n\nEstreno: diciembre de 2023", "Director": "James Wan", "Reparto": ["Jason Momoa", "Amber Heard", "Patrick Wilson", "Nicole Kidman", "Yahya Abdul-Mateen II", "Temuera Morrison", "Dolph Lundgren", "Randall Park", "Indya Moore", "Vincent Regan", "Jani Zhao"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "La passion de Dodin Bouffantaka", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-20", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/la_passion_de_dodin_bouffant-642933134-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Romance", "Drama", "Drama rom\u00e1ntico", "Siglo XIX", "Cocina"], "Sinopsis": "1885. La cocinera sin par Eug\u00e9nie ha trabajado para el famoso gourmet Dodin durante los \u00faltimos 20 a\u00f1os. Con el paso del tiempo, la pr\u00e1ctica de la gastronom\u00eda y la mutua admiraci\u00f3n se ha convertido en una relaci\u00f3n rom\u00e1ntica. Su asociaci\u00f3n ha dado lugar a platos \u00fanicos, capaces de satisfacer a los paladares m\u00e1s exigentes, pero Eug\u00e9nie valora su libertad y nunca ha querido casarse con Dodin. Entonces, decide hacer algo que nunca ha hecho antes: cocinar para ella.", "Director": "Tran Anh Hung", "Reparto": ["Juliette Binoche", "Beno\u00eet Magimel", "Emmanuel Salinger", "Patrick D'Assum\u00e7ao", "Galat\u00e9a Bellugi", "Jan Hammenecker", "Fr\u00e9d\u00e9ric Fishbach", "Bonnie Chagneau-Ravoire", "Jean-Marc Roulot", "Yannick Landrein", "Sarah Adler"], "Valoracion": "6,6"}, {"T\u00edtulo": "Samsara", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-20", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/samsara-394831725-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Religi\u00f3n", "Cine experimental"], "Sinopsis": "En los templos budistas de Luang Prabang conviven decenas de adolescentes. Uno de estos chicos lee el Bardo Th\u00f6dol a una anciana, un texto que debe leerse a las personas antes de fallecer, pues sirve como gu\u00eda para orientarse en el m\u00e1s all\u00e1. La anciana fallece y acompa\u00f1amos a su esp\u00edritu por una traves\u00eda sensorial hasta reencarnarse en su siguiente cuerpo: un cabrito de un pueblo costero de Tanzania, donde crecer\u00e1 acompa\u00f1ado de una familia de pescadores. (FILMAFFINITY)", "Director": "Lois Pati\u00f1o", "Reparto": ["Amid Keomany", "Toumor Xiong", "Simone Milavanh", "Mariam Vuaa Mtego", "Juwairiya Idrisa Uwesu"], "Valoracion": "5,8"}, {"T\u00edtulo": "Migration", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-22", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/migration-919147712-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Animaci\u00f3n", "Aventuras", "Comedia", "Aves / P\u00e1jaros", "Cine familiar"], "Sinopsis": "La familia Mallard se ha quedado \"estancada\". Mientras pap\u00e1 Mack se siente realizado cuidando de su familia en su estanque de Nueva Inglaterra, mam\u00e1 Pam se muere de ganas de vivir la vida y hacer descubrir a sus hijos \u2013el adolescente Dax y la patita Gwen\u2013 el mundo en toda su amplitud. Despu\u00e9s de que una familia de patos migratorios llegue a su estanque con maravillosas historias de lugares lejanos, Pam consigue convencer a Mack de que deben viajar a la tropical Jamaica pasando por Nueva York. Los Mallard emprenden el viaje hacia el sur para pasar el invierno, pero nada sale como estaba previsto. La experiencia les ayudar\u00e1 a descubrir horizontes desconocidos, hacer nuevos amigos, a vivir experiencias que jam\u00e1s imaginaron, y de paso, a conocerse mejor.", "Director": "Benjamin Renner, Guy-Laurent Homsy", "Reparto": [], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Anyone But You", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-22", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/anyone_but_you-366144700-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Romance", "Comedia", "Comedia rom\u00e1ntica"], "Sinopsis": "Dos archienemigos durante su \u00e9poca en la universidad se reencuentran varios a\u00f1os despu\u00e9s en una boda, y fingen ser pareja por motivos personales.", "Director": "Will Gluck", "Reparto": ["Sydney Sweeney", "Glen Powell", "Dermot Mulroney", "Michelle Hurd", "Alexandra Shipp", "Darren Barnet", "Rachel Griffiths", "Bryan Brown", "Hadley Robinson"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "The Piper", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-22", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/the_piper-218732357-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Terror", "M\u00fasica"], "Sinopsis": "Una joven compositora se encuentra frente a la oportunidad de su vida cuando recibe el encargo de terminar el concierto final de su difunto mentor, que qued\u00f3 incompleto tras su muerte. Sin embargo, pronto descubrir\u00e1 que tocar esas notas tiene repercusiones mortales, lo que la llevar\u00e1 a desenmascarar los or\u00edgenes perturbadores de la melod\u00eda y la malvada fuerza que \u00e9sta despierta.", "Director": "Erlingur Thoroddsen", "Reparto": ["Charlotte Hope", "Julian Sands", "Kate Nichols", "Alexis Rodney", "Philipp Christopher", "Pippa Winslow", "Oliver Savell", "Aoibhe O'Flanagan", "Salom\u00e9 Chandler", "Boyan Anev"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Le Livre des solutions", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-22", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/le_livre_des_solutions-224229697-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Comedia", "Drama"], "Sinopsis": "Sigue a un hombre, un director que intenta vencer a sus demonios que oprimen su creatividad.", "Director": "Michel Gondry", "Reparto": ["Pierre Niney", "Blanche Gardin", "Fran\u00e7oise Lebrun", "Vincent Elbaz", "Camille Rutherford", "Mourad Boudaoud", "Frankie Wallach", "Dominique Valadi\u00e9", "Lucas No\u00ebl", "Rose Harlean"], "Valoracion": "6,1"}, {"T\u00edtulo": "Salaar", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-22", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/salaar-905261062-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Acci\u00f3n", "Thriller", "Bandas/pandillas callejeras"], "Sinopsis": "El l\u00edder de una banda criminal intenta cumplir la promesa que le hizo a su amigo moribundo y se enfrenta a las otras bandas rivales.", "Director": "Prashanth Neel", "Reparto": ["Prabhas", "Abhinay Raj Singh", "Shruti Haasan", "Jagapathi Babu", "Prithviraj Sukumaran", "Easwari Rao", "Shanu Kumar", "Jackey Mishra", "Madhu Guruswamy", "Saran Shakthi"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Next Goal Wins", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-27", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/next_goal_wins-129534940-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Basado en hechos reales", "Deporte", "F\u00fatbol"], "Sinopsis": "Drama deportivo que cuenta la historia del entrenador holand\u00e9s Thomas Rongen, art\u00edfice de realizar una tarea pr\u00e1cticamente imposible en el deporte: tom\u00f3 las riendas del equipo de f\u00fatbol de la Samoa Americana y trat\u00f3 de hacer de un grupo de perdedores unos ganadores natos. (FILMAFFINITY)\n\nEstreno: oto\u00f1o 2023.", "Director": "Taika Waititi", "Reparto": ["Michael Fassbender", "Elisabeth Moss", "Rhys Darby", "Rachel House", "Will Arnett", "Kaitlyn Dever", "Angus Sampson", "Beulah Koale", "Uli Latukefu", "Oscar Kightley", "Lehi Makisi Falepapalangi", "Sisa Grey", "David Fane"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Kuolleet Lehdet", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-27", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/kuolleet_lehdet-954899133-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Comedia", "Drama", "Romance", "Alcoholismo", "Trabajo/empleo", "Comedia dram\u00e1tica"], "Sinopsis": "Ansa es soltera y vive en Helsinki. Trabaja con un contrato de cero horas en un supermercado, abasteciendo los estantes; luego clasifica el pl\u00e1stico reciclable. Una noche se encuentra accidentalmente con el igualmente solitario trabajador Holappa, un alcoh\u00f3lico. Contra todo pron\u00f3stico y malentendidos, intentan construir una relaci\u00f3n. Como resultado, Holappa logra controlar su adicci\u00f3n al alcohol. (FILMAFFINITY)", "Director": "Aki Kaurism\u00e4ki", "Reparto": ["Alma P\u00f6ysti", "Jussi Vatanen", "Anna Karjalainen", "Alina Tomnikov", "Kaisa Karjalainen", "Janne Hyyti\u00e4inen", "Martti Suosalo", "Sherwan Haji", "Nuppu Koivu", "Mika Nikander", "Paula Oinonen", "Maria Heiskanen", "Eero Ritala", "Matti Onnismaa", "Misha Jaari"], "Valoracion": "7,5"}, {"T\u00edtulo": "L'home dels nassos", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-27", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/l_home_dels_nassos-108717498-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Drama", "Fant\u00e1stico", "Aventuras", "A\u00f1os 60"], "Sinopsis": "En el invierno de 1968, en un peque\u00f1o pueblo de monta\u00f1a, tres ni\u00f1os intentan escapar del llamado Home dels nassos (hombre de las narices), un ser legendario que captura a los ni\u00f1os mentirosos durante el \u00faltimo d\u00eda del a\u00f1o. Pero ellos no son los \u00fanicos que lo temen: las mentiras del pasado tambi\u00e9n se pueden oler.", "Director": "Abigail Schaaff", "Reparto": ["Pablo Derqui", "Iv\u00e1n Benet", "Salli Diallo", "Miranda Munn\u00e9", "Lluc Miravete", "Jorge Motos", "Berner Mayn\u00e9s", "Jeannine Mestre", "Maria Molins", "Merc\u00e8 Llorens", "Malcolm McCarthy", "Pep Munn\u00e9", "Corentin Lobet", "Ruxandra Oancea", "Gen\u00eds Lama", "Marc Tresserras"], "Valoracion": "No disponible"}, {"T\u00edtulo": "Katak: The Brave Belugaaka", "Fecha de lanzamiento": "2023-12-27", "Imagen": "https://pics.filmaffinity.com/katak_the_brave_beluga-827743449-mmed.jpg", "G\u00e9neros": ["Animaci\u00f3n", "Aventuras", "Comedia", "Orcas / Ballenas"], "Sinopsis": "Mientras que todos sus compa\u00f1eros se han vuelto blancos, Katak sigue siendo peque\u00f1o y gris. Para demostrar que ha crecido y cumplir el \u00faltimo deseo de su adorada abuela, Katak emprende un peligroso viaje al Gran Norte.", "Director": "Christine Dallaire-Dupont, Nicola Lemay", "Reparto": [], "Valoracion": "No disponible"}]}